# Типы событий
События — периоды видеозаписи, когда что-нибудь произошло: перед камерой прошел человек, возникло задымление, кошка разбила вазу или проехал автомобиль. Вам не нужно просматривать сутки записанного видео в поисках происшествия — перейдите к нужному через окно событий.
## Типы событий
События бывают разных типов. Тип события автоматически распознается после его записи.

1. Движение — любое изменение:
1. В области зрения камеры;
1. К конкретной области, заданной вами в окне настроек камеры.
1. Звук, зафиксированный микрофоном камеры.
1. Пересечение линии, которую вы задали в области зрения камеры.
1. Перекрытие обзора камеры фиксируется, если на объектив камеры попала грязь, поле зрения камеры было перекрыто, произошла резкая смена освещения.
1. Вторжение в зону в области кадра возникает, когда движущийся объект пересекает границу установленной вами зоны.
1. Установленная вами Закладка.
1. Управление PTZ также приводит к событию указанного типа.
1. Обрыв трансляции возникает, если камера перестала вещать прямой эфир и при этом вы ее не выключали и не удаляли.
1. Восстановление трансляции возникает, когда от камеры начинает поступать прямой эфир.
1. Также бывают события включения и выключения устройства вручную.
